又話用清水洗面乾淨

本身嚴重皮膚敏感 面好多敏感粒
但冇暗瘡 有黑頭
間段用洗面膏（約一年用半個月頭）
其餘時間清水洗面
有時做peeling (兩個月一次)
次次用紙巾抹
發現塊面勁污糟囉
特別額頭位多油
係黃灰色
本身唔化妝唔護膚
咁即係要唔要用洗面膏

洗面奶啦
最緊要係洗完要搽
保濕,

水洗面唔係唔得
身邊有fd真係無用洗面奶
但我自己試過就

打少啲飛機啦

暗瘡肥婆

飲食問題

sor係冇暗瘡 冇黑頭先啱

冇暗瘡 冇黑頭

而家塊面勁dirty睇唔出咁污糟

睇落乾淨 其實暗藏邋遢

我真係好食辣

用卸妝棉+保濕水/爽膚水
濕d落卸妝棉到
大力小小抹落塊面
會抹到好多污糟嘢
日日堅持就清到
btw都係要注意保濕護膚

樓主幾大？
我16-18歲個時都勁多暗瘡，試過嚴重到去睇醫生。
睇完醫生食咗排藥就好返好多。
到依加都二十幾，平時真係用清水洗臉。間唔中先用洗臉奶 飲食都無咩啲戒口，依加間唔中會出1，2粒間瘡。

洗面奶
每次洗完面搽保濕

冇左暗瘡都係肥婆

is

用洗面奶+呢隻做保濕夠唔夠?
塊面好多老泥又勁出油 但有時又好乾eg岩岩沖完涼

減

用水洗面真係for中性皮膚only

油性會因為洗唔乾淨生更多黑頭暗瘡

乾性又會唔夠保濕太乾令到痕癢之後分泌油脂 又或者敏感

最好用洗面奶 但用得就一定要做埋後續護理 唔係仲衰過用水洗

其實有冇諗過係香港啲清水唔乾淨
事關我都係皮膚差到喊果堆，但一離開香港皮膚就好，所以會諗係咪香港啲水同空氣太差。你可以試試用煲過嘅水，試一排睇下睇唔睇？

睇下得唔得

成堆香料酒精放上面
皮膚敏感啲都仆街

咁我gg 早知唔貪平

哇屌究竟咩人先會改呢個名上網

同上

住深山就可以清水洗

敏感就買支溫和啲嘅洗面膏啦
香港又熱又潮濕空氣又差
加埋你自己會出油同汗
你訓醒朝早唔用都ok，但夜晚真係建議你用

呢個gel 簡直係垃圾黎！
想保濕用b5,b3

垃圾之餘會唔會好過唔用?

認真，寧願你唔好用！
酒精會好傷皮膚！
是但去sasa買支b5保濕gel仲好！

幾舊水咁細支 唔捨得買

如果你敏感又唔係真係好需要極強清潔力
推介你用無印既敏感LINE洗面乳
清潔力唔錯強但做到基本野
配合埋化妝水同其他routine 就已經好足夠

我自己，洗面，花水噴面，b3b5 ,+/-oil 係乾嘅地方

題外話，之前試過肌斷食，只用清水洗面，伏到爆
個額頭爆晒粒粒，而家仲搞緊d粒粒！

要睇你係咩類型既肌膚，我係中性偏乾肌，成日用清水洗臉係ok既，洗完之後用爽膚水。

之前考試成日唔夠瞓，塊臉出晒油，要用番深層清潔洗臉奶。
要視乎你塊臉係咩類型肌膚，再之後係控制飲食，食多d菜係會令皮膚變好，再其次係運動 護膚品個d係最後 認真的

我都試過
果陣堅持用清水洗面都有半年，但愈來愈多黑頭同粉刺，皮膚仲勁乾揸咩都唔吸收
之後轉返用洗面奶洗好返啲 但仲有堆暗粒喺度

而家堆暗粒都唔知點搞！
唉，搞到我都唔想見人
成個額頭都係，最撚慘d暗粒變晒暗瘡！
明明以前皮膚好靚，個個都話好！
肌斷食真係害人不淺

我反而係試過用錯左洗面奶出事
用韓國牌子野
搞到2邊面生曬暗粒白頭
依家有一邊已經好返
但另一邊仲係好多粒粒用好易紅
已經過左成4年幾 都仲未好曬

用翻啲基本野就得
唔洗用太多護膚品同化妝品
唔好淨係用水洗
其實已經好夠做

我用既只係專科果隻洗面膏同muji既爽膚水同乳液
反而用多過呢啲就生粒粒

專科我都唔太岩用
所以我都係用上面講過既無印敏感LINE

其實用護膚品就好睇個人皮膚
但以現代社會尤其是香港黎講
水污染同空氣污染咁嚴重既地方
係絕對唔適合用清水洗面依個方法
要諗下 水同油本身係唔會相融
要用清水去清除毛孔入面既油脂係唔可能既事
再加上咁多污糟野係日常生活入面進入左毛孔
清水既清潔力應該係=0

用呢隻敏感
用innisfree 60蚊果隻gel就冇事
可以一試

最慘係有班youtuber喺到吹奏呢
又有班人跟住做

我都係個額頭
我係本身好滑變到有暗粒

皮膚敏感永遠、永遠都唔好做peeling

但你絕對可以洗面
可以用溫和嘅洗面奶，例如Cetaphil / Physiogel / ...

我用清水洗面皮膚真係最好狀態
以家貪得意用下洗面奶就爆暗粒 用完就用清水 慳返啲錢好過

嚴重濕疹 用緊呢D洗得乾淨好好好普通既洗面就夠
呢隻之前係台灣藥妝買 之後係香港藥房都見到有
洗得幾乾淨得黎都唔會掹掹緊 可以試下

係咪Dr. Ivan 6?
我覺得佢好pro

用咩保濕好
我用親果D都搞到塊面痴lup lup

咁咪用清爽個d
化妝水有d唔痴luplup
夏天就勉強夠
冬天就要加翻層膏狀保濕

其實一乾都會小小痴
習慣下會好d....
我自己訓就會洗面奶之後水狀+膏狀保濕
起身就清水洗面之後+水狀保濕出街
或者關你用既量事
啱啱好夠可能無感痴

有冇人塊面痴線到用完洗面奶, 一個鐘後又變返油光滿面無洗過既狀態

有冇邊隻牌子好? 施巴ok?

未用過
不過德國嘢應該唔差
我自己用緊curel...
都會痴，不過我接受到...
最好其實自己試...
同埋你係邊隻肌膚
有分敏感肌/暗瘡肌咁...
我自己應該係暗瘡肌
好易出暗瘡，所以一定要好好保濕

btw我男
參考下就算

我應該敏感+暗瘡... 又易面紅, 又易爆瘡 而且好易出油

男同女冇分別

你枕頭袋要多d洗
面膜要fu下
面紅好難搞
少食牛肉囉
我有屋企人好容易敏感
唔食牛肉之後好好多

我試過爆三次暗瘡，講緊係成個額頭都係，
第二第三次都係用試用洗面產品齋用清水洗面，
而家先叫好返啲，好驚用返洗面奶/皂又爆多次瘡
另外想問有冇咩去印產品係好用，唔該

皮膚保養應該簡單但唔洗太極端

洗完臉唔乾正常係唔洗再用保濕
洗完太乾就要換過隻洗臉膏/乳
再乾就真係要保濕，不過要成份簡單
如果你用乜都敏感就唯有凡士林

仲有唔好祟尚天然有機，分分鐘令你既敏感肌更嚴重

求下你地唔好再用有矽靈同礦物油嘅護膚品eg凡士林，樓上講嘅curel嘅cream都有
只會令你嘅暗粒暗瘡增加
其實市面上好多cream都有矽靈 一定要check下佢成分先好買
所以要做鎖水嘅一係搵天然嘅cream/油
油肌一樣可以用油 自己做research搵啲輕薄啲嘅
用嘅時候搵花水溝1-2滴油先上面 就唔會太笠

留名學嘢
近排考final鼻頭爆大瘡，有無方法可以減少爆瘡同去印？鼻尖位爆瘡真係同薛家燕粒癦一樣咁耀眼
利申 只係有用洗面奶

好好用

但呢個系列千祈唔好買橙色保濕，乾到仆街

其實洗面奶同洗面膏有咩唔同？
我自己用開洗面梘
比起用洗面奶，洗完之後冇咁繃緊同乾

要用洗面，但係要做好保濕

肌斷食真係好伏 應該唔係個個膚質都啱
塊面又油又污糟仲要爆瘡
不過用咗洗面皂好過洗面奶
唔刺激 d瘡都謝得好快

我有跟

我以前都係皮膚差，額頭爆晒痘，T字位油到反光，會無啦啦爆石頭瘡又紅又痛，嗰陣成日覺得係因為塊面污糟所以好勤力去角質又磨沙又早晚洗面又搽好多野(比sell屎呃左 )
後尾直頭皮膚過敏睇醫生，先知原來一直錯晒，佢話我洗面太大力(應該用摸bb嘅力道)，又用唔適合產品所以搞成咁
佢話其實一日洗一次面已經好夠，沖涼都係一日一次，點解塊面就要咁多，同埋搽太多野會搞到皮膚呼吸唔到，油脂分泌失調所以感覺好油
依加我朝早用清水洗，夜晚用洗面奶，有時幾日先用一次，中間如果覺得油就用紙巾印下(千祈唔好用面油紙)
搽野方面就用普通爽膚水，有時乾會搽多幾次
上面見到有人用蘆薈gel，我以前都用過，通常係厚敷完洗走，當gel mask咁用，如果當cream搽好焗，皮膚實抖唔到氣，你諗下佢咁平又咁大盒，d成份其實都唔會好得去邊，而且你用手'了'd gel出
黎，好快盒野就充滿細菌，咁q大盒又有排用，細菌培養完就搽上面，諗起都驚
依加我皮膚好返晒，又冇晒黑頭同印 ，不過有d毛孔粗大，試緊台灣隻dr.wu杏仁酸，希望有用

肌斷食 只係幫你將皮膚還回到最初既階段
你本身皮膚好 肌斷食可以令你皮膚去返本身咁好
本身皮膚差 肌斷食唔會幫到你

你已經皮膚敏感，仲貪平買呢啲野

你本身太污糟姐

香港d空氣咁差 邊敢唔洗面

打飛機唔好咁密 多飲水 少啲通頂 就得

我係例子

香港無可能清水洗面
年中唔知幾多暗瘡底上網聽人老點
結果情況愈黎愈差

改善飲食先幫到你

都唔知自己係油性定乾性皮膚
一路只用清水洗面()
塊面油到爆炸，係街用水洗一洗成塊面
好返油到副眼鏡鼻翼位同鏡臂
塊面又油又乾燥又痕
忍唔住用R又搞到隻手指菌黑邊

依加開始有用洗面膏洗面
之後用爽膚水補返濕
想問咁樣夠唔夠力度改善

平時用清水洗
一星期用一次洗面粉
又無話好污糟喎
可能自己睇唔到掛

淨係沖涼先會洗面 朝早都唔洗
由細到大都係最多一兩粒暗瘡 比女仔妒忌我白滑過佢地

最近唔用洗頭水 捱過一個禮拜就好 個油份平均哂 唔會出街一陣就出油

唔係知關唔關事 內分泌平衡

有,好易出油

屌 之前都試過 爆瘡爆到戇鳩鳩
用清水洗面 天生麗質就得

我就係人辦
試咗幾日又油又多黑頭
即刻用返洗面膏

我真係清水洗面好番左

洗得太乾好易出油 試下用清水啦

化學野就咁抺落臉到會抺到？

原來唔止我一個中肌斷食伏
以前聽人講用毛巾洗面好污糟
我就轉用手同清水洗面 啱啱轉嗰排啲皮膚係好咗
之後耐咗又差返 額頭keep住有暗粒 有時仲會變石頭瘡

因為我夏天會出好多油 用緊日本隻雪肌粹洗面奶幾好 不過額頭情況仲係冇乜改善
（應該唔啱乾肌 去油力太強）

btw 樓上係咁話保濕好重要
但香港夏天咁痴笠笠 仲保濕嘅話會唔會爆瘡爆得仲勁？

清水洗面係可以 但前提係嗰日塊面唔污糟（即係你冇出過街之類）但一般情況下都建議用洗面奶 洗面奶一定要選擇唔乾嘅 特別係樓主唔會做護膚 用溫和唔乾嘅洗面奶洗係一定夠 再者 peeling完出現黃黃黑黑嘅嘢未必係污糟 豆能只係正常角質層老化代謝

係外國=work
係香港=死硬

清水洗面只限d天生塊面冇暗瘡既人咁做

x 2

以前係暗瘡撚，過左青春期之後就出少左好多，然後呢十幾年都係日日清水洗面都無再爆粒粒，無用任何護膚產品（不過都會個零月左右用一兩塊黑頭貼）

Btw, 其實到左下晝一樣都會feel 到塊面出油，所以下晝都會入廁所洗洗面，望上去整潔啲

我本身係混合性皮膚。以前都係用清水洗面，但真係唔多掂，空氣污染指數咁高，污糟野入曬毛孔啦。我自己依家就朝早用清水，夜晚一定會用洗面奶。最好買支竹炭泥mask，一星期用一次，主要針對t字位，清好多污糟野。 但敷完一定要護膚，唔係就太乾啦。若果都唔得嘅話，強烈推薦日本嘅炭酸革命（前提係你要識閉氣），用完包保咩污糟野都清走

唔太得 水洗唔走油

清水溶解唔到油脂 唔會洗得乾淨
如果係乾性或者敏感性皮膚可以試下唔起泡既洗面奶
例如無印敏感性黃色個隻
起泡既話十分建議用起泡網
因為入面有界面活性劑先起到泡
直接上面起泡傷皮膚的
唔計香港依啲濕尻天氣
枕頭袋都超多細菌
諗下你訓一晚 有幾多你睇唔到既蟲爬過你塊面 記得勤換枕頭袋
另外洗完面一定一定一定要做返基本保濕
出油係因為洗完面太乾
皮膚就會不停出油滋潤返
只要保濕做得好出油就會改善
爽膚水抹面+保濕cream/gel就好足夠
再懶啲既直接用cream/gel
爽膚水係作第二次清潔同幫助後續護膚品吸收
洗完面唔保濕只會惡性循環
想靚冇得懶

其實真係好睇個人皮膚質素
我自己本身有濕疹同皮膚敏感
一有壓力食藥都搞唔掂
不過你都可以參考下我既daily routine!
一早起身用水洗面 洗完用爽膚水濕化妝綿敷係面一陣 化妝前一定搽保濕cream
沖涼先用洗面奶洗面
夜晚都用清水洗面
訓前搽保濕cream
勤力就每隔一日敷一次面膜
如果皮膚狀態好差就唔會用面膜 用俄羅納英搽敏感位
自問作息唔定時又小飲水
但可能多做運動 都排左唔小毒
近依幾年都幾好彩黎M先出一兩粒暗瘡
以上只供參考！

以前我就信咗一定要做齊清潔>爽膚水>保濕
結果暗瘡暗粒不斷
最後我就只係做好清潔個part
爽膚水後來我知道大多都係垃圾唔用
保濕就冬天洗完臉乾既部位先用
半年後皮膚好返哂

所以皮膚既野因人而異，唔好信一定要用咩唔用咩
你係唔啱就係唔啱

利申中性偏油

我都有，雖則仲有黑頭一點點咁，但係暗瘡真係好似少咗

肌斷食好似係一個日本人發明嘅概念黎
香港明顯唔啱用
前排爆緊瘡去咗半個月日本 又海鮮又和牛
但皮膚好咗好多 額頭粒粒平嗮
用嘅嘢冇變過 都係香港帶過去
一返到香港又爆番
水質絕對關事
信不信由你 頭髮洗完都滑d

你乜都唔揸 乜都唔搞
用清水洗面
要一排 皮膚就自然會變好
呢種叫戒肌毒

利申：成日比人讚皮膚好

而家唔興用手洗面啦
用機洗

用開滴露番梘洗面 自己應該喺中性面 洗完一D護膚都唔做 好似無乜事

我以前都有好多暗瘡，同埋大油肌
朝早清水洗面，下就用洗面膏(出街會比較多面油同面會痴灰塵)，夜晚用洗面奶，無咁乾

每晚洗完面用爽膚水抹面做2次清潔，Clinique 隻clarifying lotion 真心好用，用完暗瘡暗粒明顯減少左

隔日敷mask,保濕深層清潔輪流用

同埋唔好懶，搵下好嘅暗瘡膏用。我細佬又係暗瘡好嚴重，睇醫生開左支暗瘡膏佢用。我手痕攞左佢果支試，自此我暗瘡好得勁快，查左幾個月我暗瘡幾乎無曬，得番d 印未消

情況真係到好嚴重嘅地步最好都係睇醫生，睇下食藥查暗瘡膏可唔可以改善

btw,係度求下有無好嘅去印產品用

有人感冒唔洗食藥好返
有人感冒唔食藥變嚴重之後死
試岩就得

想問有咩洗面奶好用？貴d都ok

好多男仔fd剩用清水面膚超好，

不過太部分都是中性皮膚...

唔洗點護理都得，

油性皮膚剩用水真係唔掂，

用暖水先勉強清到油。

話比你班傻鳩知
用再多護膚品都係哂氣
想皮膚好首先要身體好 身體好皮膚就會好
你油性肌點再用護膚品都係油性肌 傻鳩永遠都係傻鳩
想由油性肌轉番做中性肌 一定要令自己身體變得更好
不過你班傻鳩硬係唔會信

究竟係咪香港d水污糟
我呢排返香港用水洗面即刻過敏

會唔會太刺激皮膚 塊面唔乾咩

同問，油性肌

真係
前排去咗一個月旅行先一粒
返到黎就一星期兩三粒

不如試下唔食肉。咁嚴重

完全唔會呀 起碼洗咗差唔多十幾年 仲早晚各一次 淨喺覺得洗完面個人好清爽 乜老泥 乜油都無曬 有時癲到攞番梘洗埋頭 不過之後都會過一浸洗頭水 如果唔喺d頭髮好乾
可能每個人唔同啦

既然會出油就應該兩日用一次洗面奶啦 洗完再做保濕。唔好驚會出油就唔保濕 其實好多時係因為肌膚內部太乾 先分泌油脂出嚟保護肌膚。利申dry skin 阿妹oil skin

你試下淨用水沖涼都唔會乾淨啦，更何況皮膚

我都好少用洗面奶，平時都用水洗多
但夏天我會大概3-4日用一次洗面奶，因為夏天出油都易污糟嘅，只係如果日日用洗面奶會好容易洗得太乾，反而出油仲會勁咗
所以我覺得你可以幾日先用一次洗面奶，唔洗日日用

冇乾到出油呢回事

嗰啲洗面機感覺好兒戲好呃錢

你未搵到部啱你既
我用緊嗰部幾好呀
好舒服又乾淨

比少少意見，我都係敏感乾肌
以前成面生暗粒出晒濃(成十幾粒)又紅又核突
之後去睇皮膚專科醫生開左隻洗面奶
叫Acne-Aid好翻好多，依家無點出暗倉
我自己用晒會去附近藥房配都係$7x樓下一枝
平日護膚Routine係
早: 清水洗面+化妝棉抺乾水+防敏爽膚水
夜:防敏落妝gel+Acne-Aid洗面+防敏爽膚水
其實夏天簡簡單單，最緊要清潔乾淨，唔好用太苙既野，唔揸精華唔用mask都可以好好
不過以上都係用我身上變好，未必個個岩用，所以可以參考下

點解要專登用洗面奶
一直以嚟都就咁用沖涼梘

用唔用清水洗only 好睇人
我之前都係貪得意買咩深層洗面膏 結果一過爆幾粒暗瘡

用清水幾個月先1粒

即係做運動=身體好=皮膚就會好

Agger
前一排太攰係咁病 啲暗瘡好嚴重
食成個月四環素之後又爆過
呢一年冇瘋狂ot 已經似返個人
冇乜暗瘡
根本skincare冇變過
一路都係淨係用清水洗臉

我皮膚都好易敏感 之前成日敏感得好嚴重去睇醫生 皮膚科醫生介紹我用cataphil洗面 佢性質真係好溫和 唔算多chemicals 捽落連泡都冇 雖然係清潔力唔夠強 但都好過用清水呀

用開清水+肥皂，本身多印又紅，而家淡左啲

其實飲多d水 一日最少2公升
戒牛戒毒嘅食物好重要 要戒得好清

我以前T zone係爆油
以為去油最重要
原來保濕先係
千其唔好用控油產品 越控越油 facial姐姐請

唔知你地點啦
我盡量用嘅洗面 爽膏水 精華 cream都係以保濕為主
敏感就唔好用美白 比較刺激
敷保濕mask
唔好期望多功能 成份天然補水保濕就夠
印我就由佢慢慢退

落妝用落妝水 少啲用油
除非濃妝

洗面前用爽膚水同化妝棉抹走污漕野
我抹到黑色粒粒 好似塵咁

而家皮膚唔算太好 T zone油叫控制到
但冇瘡冇紅當贏
始終唔係天生麗質
順眼就算

用咩牌子就再講啦
唔想做打手

咁水溶唔到既嘢
就要用其他嘢黎溶架啦

中二開始爆暗瘡 望住天生唔生暗瘡既人每日清水洗面 皮膚好似bb仔咁嫩滑，

而自己就每朝早起身用用洗面奶係塊面慢慢打圈(仲要先暖水洗面抗張毛孔)再用凍水沖面(收縮返)+保濕， 再用晒屋企d貴紙巾抹面(因為毛巾積菌)，夜晚當然更強護理，戒口，個陣覺得食m記係罪，我深信勤力係會有回報。

但係打後到中六前我都係瘋狂爆瘡 每日望住有新瘡係塊面到慢慢浮現，先係紅紅地，再突起硬硬地，訓醒就開始流白色濃，唔敢搞佢去返學，放學前粒野已經自己熟到必晒汁液出黎， 塊面又再多達疤 ， 成塊面都留晒暗瘡印暗瘡洞連皮膚既色都暗啞埋，成隻老泥色咁，而個d同學都係清水洗面就白裏透紅。

畢左業之後， 差唔多18、9歲 開始冇專登去打理皮膚，有時放假未到夜晚沖涼or出街都唔洗面，出黎做野出面食飯玩同識人，m記照食，魚蝦蟹唔濕毒都唔食， 但塊面竟然開始冇暗瘡， d疤慢慢淡色，d洞慢慢收細 ， 面色開始慢慢變返好小小， 依一刻我發現，

你生暗瘡係整定 ， 整定你呢個DNA係會生暗瘡 ， 做乜都避免唔到 ， 你可以做既野就係盡量唔好比粒暗瘡留疤 ，

你要清楚明白 ，洗面乾爽d只係令自己舒服d ，唔好期望會唔生， 只會失望， 唔需要去買貴野同花咁多時間同錢去搞塊面 ，洗面+保濕就得， 唔好咁熱氣 ， 定期一兩星期飲返一兩碗苦瓜湯就得了， 上網了解下點生暗瘡而不留疤仲好。

過左清春期就會慢慢好返 。

由細到大都係清水洗面
皮光肉滑
人既問題

面油加污糟麈，形成黑頭
唔好唧黑頭，越唧毛孔越大，黑頭就越大
黑頭變黑球

選用溶解黑頭的產品好過痴走的產品
痴走產品都會加大毛孔，溶解的產品效果較慢但最適當

皮膚有毛孔，不是平滑，清水不能清走毛孔內油肪
選用含納米成份的卸妝油，可深入毛孔將面油溶解及帶走，又不刺激皮膚，加劇出油

保濕可減少出面油
清走黑頭，亦要預防黑頭
搽保濕液後，要加乳液/霜
搽咗乳液，污糟塵就被乳液擋著
洗面時，就容洗走污糟，黑頭就唔容易形成

香港地好難唔用洗面奶喎
行步路都沙塵滾滾
係視乎你咩肌用邊隻洗面奶岩d

用清水同洗面奶（平個d）都無用
你會易爆瘡係因為塊面易油
你身體覺得你塊面乾先會不斷出油
所以治標方法係清潔加保濕
由於自己懶西唔鐘意做facial果類野
用手造梘 選擇d保濕力強既洗面款
塊面已經好左好多
（出面d清潔用品落得多化學野 易整壞皮膚）

我自己就清水洗臉嘅
要起碼幾個月先睇到效果
我一用洗臉奶果啲睇臉就生粒粒
洗完乜都唔搽
塊臉本身好多暗瘡依加冇哂
前提係要配合飲食
食清啲飲多啲水

洗完臉係要補濕

我係靠戒食奶 戒食糖 加每日食半個牛油仔去解決暗瘡問題

same
用清水咩事都無
用洸面奶/查保濕就起暗粒 唔用好過用

如果價錢唔係問題
個人認為fresh大豆洗面奶係好用嘅
保濕又唔笠
不過真係偏貴
回購左一次就無再買
香港有幾間分店可以去試下先決定

如果平價嘅話sana大豆系列都唔錯
平平地可以考慮下

利申中性偏乾
偏好保濕型product

Epionce miki lotion 類似咁嘅名 上網check
皮膚科醫生研發

不嬲都淨係用水洗面 都無乜暗瘡

好岩
成日食垃圾食物
又唔做運動
又夜訓 打j
比你放幾多錢都冇用
除非整容

求問 我認衰仔有時手痕會針清黑頭 最近exam爆曬痘 塊面紅曬 之後睇醫生開左藥同藥膚 叫我清水洗面 除左搽藥膏之外乜都唔好搽

問題黎啦 我油肌 夏天唔洗面真係油到癲 加上出街會好薄搽少少防曬 如果清水洗 真係洗得乾淨？ 如果用Cetaphil嘅油性暗瘡性洗面又得唔得？唔該大家

我用開手工皂洗臉 洗臉奶太多化學野

試吓用植村秀潔顏油洗面

仲有講究？每朝用洗面奶去完面油仲要做乜？

理論上你果啲唔叫清水
如果你有敏感更加仆街
你負擔得起既買set 逆滲透水系統（唔係咩鑽石水果啲sup9 )
由飲到洗面沖涼都用
包你身體好好多

保濕
去完油既話太乾就會狂標油

自己以前都係有暗瘡 粉刺多
睇完醫生佢叫我其實淨係洗臉就好夠 千祈唔好搽嘢
不過我緊係唔會聽哂 大佬點樣唔搽嘢呀
近大半年都慢慢掉哂以前用嘅護膚品
慢慢轉啲天然嘅牌子（不過半年內就會過期）
依家啲皮膚叫做穩定返好多

面皮膚咁敏感脆弱 用太多化學品一定會唔好
街買可能用嗰陣會好 一唔用就收哂皮

推 我想問點算

清水洗面唔係清水整濕塊面再抹乾佢呀.

冇用毛巾十幾年鳥

買咩護膚品就幾千幾百咁買,
正常地買幾條乾淨舒服的毛巾定時定候換就好似要攞左你條命咁死都唔買,
皮膚唔好真係自己申請

我都話我冇用毛巾

保濕用咩好

X2

真係得不斷咁試 個個人唔同

有啲人清水已經皮膚好好 用洗面膏仲唔做保濕都可以皮膚極好 好似我咁就用咩都衰

有冇推介
我用d控油洗面奶都係會出油

咁你洗完面會唔會覺得乾痕

乾痕都冇
基本上成塊面都油
特別係個鼻會有一點點油係毛孔

水洗here
平時完全0護膚
無暗瘡黑頭粉刺問題

屎忽痕搽野既時候 用乜護膚品都勁吸收勁有效

試下用保濕功能個啲
控油嗰啲耐嗰耐用下就夠

如果洗完會好乾昵

試下用啫利狀同乳液狀滋潤 個種 唔好用膏同梘
再係乾就ful下媽屎 或者用埋爽膚乳液

點解依隻唔好用

有冇推介

諗住用biore個隻洗面

有酒精，非天然，亦唔太易吸收
如果唔係曬傷厚敷都唔會買，一定唔會當保養品